如果男朋友買左樓，女朋友是否應該一齊供樓？

事源係最近我買左一個單位，父母俾左一筆首期。扣除供樓，保險供款，食飯同交通，我每個月得返1000蚊左右。女朋友月入2萬4左右，但佢就話無供樓既心理準備，所以就打算唔供。其實個單位都係打算將來同佢一齊結婚之後住先買。d女仔係咪都打算有福佢享，有苦男當？

唔落名咪得，好公平

有名咪一齊供囉

每個月得返1000蚊，有無咁慘

係咪已經一齊咗好耐先
同佢求咗婚未
定係佢驚你未認定以後都係佢

如果你冇落你條女個名係層樓度，咁你都係悭翻啦

好簡單
層樓又無佢名
貼錢養你?

又向到挑起男女仇恨食撚屎啦
無落女方名，又無同佢商量過既話，人地唔想供咪自己搞撚掂囉！
如果件事掉返轉性別呀，你咪又係話個女人唔撚預埋你好無良心 ？

一句講哂，自己供唔撚掂就收皮

之後會結婚？
會唔會落佢名？如果會 佢一齊供都好應該
唔落名就咪要人幫手供

有名咪供
無名點解要供

無名點解要幫你供呀？
供完你飛起佢，佢咪PK ?!

呢啲以後嘅嘢話唔埋嘅
理性啲咁諗好啲

未結婚？咁係咪同居緊？
如果同居緊就叫佢交租喇

做男人叫女朋友同居但要女朋友交租？ 冇錢就唔好攪咁多野啦

無名無份比錢出去喎
當每月供兩萬，男女各一半，女方每個月比成皮
三年就比左三十六萬
到時如果分手，又無話借錢，又無欠單，點追？

世途險惡，保障自己都好應該姐

交返2，3000 水電煤 分擔下應該下話？
又唔係無份一齊住

樓主如果唔係假膠

首先想問下你，本身買樓無諗過自己能力？供得起但你月月清，有咩冬瓜豆腐點算？

如果本身預女友一齊供，點解唔一早傾掂數？
聯名一齊供好正常姐

如果你又供唔起，佢又唔想夾，就咪撚買樓啦

宜家已經咁樣，再加息點供？

你估個閪真係可以當八達通嘟咩

現實生活就係起居飲食燈油火蠟柴米油鹽樣樣都係錢，仲要樣樣都越來越貴

一對情侶如果同居緊又有心行落去，一齊相討點樣分擔生活開支係必須嘅
唔係話一定要一人一半，搵得多錢果個咪俾多啲囉

但如果男方每個月扣晒必要開支仲有十萬八萬淨，都仲要下下同條女計住嘅，咁就真係一個仆街嚟嘅

樓主 我係你寧願辛苦啲自己供 因為佢唔供嘅話只係佢蝕底 到時有咩爭執要分手嘅話佢都冇得逼你賣樓去拎番佢舊錢
另外呢 其實有冇落佢名都係其次 如果真係拗起上黎法庭都係睇到底你條女俾過啲咩錢

我覺得呢啲嘢冇話男方定女方就要點樣做
有付出咪落返個名，當對自己係個保障

樓主已收皮

諗起我近期嘅經歷
男友阿媽問我會唔會供樓(純粹閒談)
我之後又用輕鬆語氣同我老母轉述件事
我媽認真答：供囉，你出哂所有錢同負責供樓咪落你名，好公道

呢個只係暫時情況，保險度仲有一年就供完，到時供完就有成皮嘢鬆動。
大家都講得啱，女朋友無名無實好難會幫我供。但問題首期係我爸媽辛辛苦苦大半世儲返黎，佢咩都無付出過，就咁加佢名上去，相當於要分佢一半。依家算係我最困難既時候，做為女朋友係咪應該支持下呢？
仲有點解同女仔結婚點解咩都係男方俾曬，買樓要男方俾曬，擺酒又要男方俾曬

又未結婚又無落名做乜要幫你供 無錢供你學咩人買樓

痴線 點解要供？
係咪唔幫你供既話又話人臭雞 只識拎男人著數？

講咁多, 你唔落條女個名, 保障你自己; 咁條女唔供都係保障佢自己.
不過佢起度住, 燈油火蠟就應該夾嘅.

有名供,無就唔供

咁你地買樓前有無問過女朋友意見？無問過然後一句要女朋友支持就要人幫你供，做男朋友既你都好意思係道開post既？

利申覺得樓主係假膠

唔洗佢供 但唔落佢名

一個仙都唔好俾佢供
女朋友only...唔好彩分左手，
佢話要拎返佢果份你就有排煩

我覺得最多 食飯比多d囉
或者買下野比你
你又未結婚
又無佢名
宜家唔係80年代
巳經無話跟一世呢個概念
結婚都離婚啦
何況婚都未結

首期靠父母
供又想靠女友
借問你做咗咩值得人咁做？
買唔起嘅話一早就唔應該買
你話分擔水電煤就合理

咁你係想佢供左先再諗加唔加佢名?
你咁講 你除左交家用仲有冇付出過D咩俾你父母
啫係你同任何一個女仔結婚都會覺得佢係你外人啦
有著數果陣就一家人 共到患難
你唔諗下佢俾幾十萬出黎一句夾唔到冇感情俾你飛左 佢就真係分左一半俾你呢個外人啦

做男人就係咁架啦， 冇得點解， 人地父母養左個女20年比左你，唔通擺酒都要幫你比錢？ 咁你咪好著數？ 如果你覺得蝕底就唔好學人溝女，娶老婆。

弱智 無錯就咪學人買樓
做你女朋友 唔係老婆啊
點解要幫你供樓 又無落人名
一陣飛左人 人地咪乜都無
你呢d自私撚真係

唔落名點解要供？你on9

人地冇名冇份，點會幫你供。就算真係幫你供，佢keep record有證據有份供樓，分手上court分你樓都仲得丫。自己諗啦，咁少事都要問人。
買得樓，都要問供樓問題，又要問結婚問題
呢d唔係買樓前，自己計好哂數or同另一半傾好先買既咩

每月出幾千蚊供一半就有得落名，我都幫樓主供喇咁。

否

屌你個西供唔掂咪租出去等人幫你供囉
諗咁撚多
又要冇錢未結婚又想人幫你供

你可以買層樓租出去，咁咪唔使益你女朋友囉

你同佢結婚就租樓住，一人比一半租金，咁就夠晒公平啦

結婚除左煩擺酒同人情點分，仲要比禮金
覺得唔公平可以唔結
剩係租屋同居算囉

係咪唔記得左自己係男人？

作為一個strong, independent woman, 你點好意思要男人出大份？

同居？咁唔該收番租
唔收租條女咪免費住？

連登女人多過男人，問黎托

女人唔供咁結婚咁點，係咪婚後比番之前無供果啲出黎？

定又係女人絕招叫男人蝕，佢自己賺？

有乜問題？
新世代獨立女要住霸王屋？

咪鬼落名，自己供晒
唔順利分手乾手淨腳
順利的話，條女自己名買多層方便

供左條女都唔會出得返首期出黎

女人：我著數晒好合理

成個連登既價值觀就係咁

咁女人就唔好學人講平等

呢個世界冇平等架，唔好咁天真啦

d女人唔係最鍾意講男女平等咩？

冇結婚 樓無佢個名 點解要幫你供
你部電話分期既話 洗唔洗佢幫你供埋

係無平等
但我覺得你D理論真係好on9😂
「人地父母養左個女20年比左你，唔通擺酒都要幫你比錢？ 咁你咪好著數？ 」

如果部電話佢有份用呢？
結左婚，樓加左名，咁佢都可以唔供啦，反正係咪都有佢名

冇落名憑咩要人供

女朋友無名，但一齊供

咁你咪唔好比佢住 租層樓 一人一半錢囉

無名幫你供 同送錢比你有咩分別？

係唔係真係俾曬我先？之後就唔洗再養佢地？如果係，咁真係禮金都俾多d

中出完飛咗條女吧

加左名 供唔供 係睇你地點溝通
But樓上 有野樣 提到 幾好 有份住 比二千蚊到既 水電煤 都叫合理
好簡單講 冇人知將來 發生咩事 而家同你供 好冇 保障
拍左十一年拖都會分手啦

gay佬最多

無論佢幫手供又好，唔幫手供都好。
點都唔好落佢名，係依家呢個離婚當食生菜既年代，就係好難確保一生一世。
你依家辛苦少少，都係確保你將來既最大得益。

咁你娶左佢未？都未 講咁多

你覺得on9係你接受唔到事實。要個女朋友幫手供樓唔on9? 你咪試下搵唔搵到一個女朋友同你結婚，仲可以叫女家幫你比錢擺酒，禮金仲可以由女家比返你囉。做男人冇實力就唔好學人攪咁多野喇。

咁唔加佢名唔得咩

正路都會自動比

一句講哂，冇能力就唔好攪咁多野喇。

無問題架
我都係覺得你on9姐😂

如果你地分手既話 佢供既錢咪凍過水囉
唔落名就唔使供 落名就供 好公道

識人女友幫手供, 但層樓有佢名, 而且大家事前傾好, 唔係逼人上船
樓主心態唔好, 冇商冇量自己買左樓又硬要人幫你供, 又唔落人名
淨係諗自己, 連登都好多人幫你分析左件事, 又唔聽唔理, 只係話自己好蝕
結左婚應該都係一意孤行, 唔順你意就話人大難臨頭各自飛果啲

事實唔代表岩,有道理

你先天真，又要蝕又要比藉口自己
你追住啲西成隻狗咁已經好好多

我唔只覺得你on9呀， 直情係on9加白痴既傻仔呀， 你唔明係好正常，因為你永遠都冇能力去明。

男人識光合作用架

你呢d就係男人？ 笑lun死

咪睇下男人夠唔夠齊心囉
印度咪女人出囉傻仔

樓主，我諗你問得呢個問題就係時候問過來人同法律巴打準備定 (如果打算結婚)

如果結婚將來真係離婚就算有無落名其實你都會比人要一筆，如果想減少損失就開始計算

利申：不是過來人，覺得結婚根本只係經濟活動，對婚姻行為有傾向負面

最無能力應該唔係男人

齊心。。。 不如你直接講， 你想食軟飯啦。

你係狗公，明白

女人要權唔要責都係你啲狗公或者自以為係白騎士既白痴寵出黎

我屋企都買左層樓比我
首期佢地比 樓我供
我男友有係度住 我一蚊都唔洗佢供
我有資格講未？

有能力樓主就唔會叫女朋友出錢供樓啦，你意思想話樓主唔係男人？

一人一半叫軟飯

數係應該要清楚
你都講首期係你父母出
佢就咁供一半又有一半名係唔公道
咁你一係收佢租一係唔好比佢住
就算住一晚都最好計返市價酒店錢
咁就最啱數
不過睇你計得咁盡應該都好快散

求咗婚先囉
咁撚簡單都要開Post問
樓主係咪弱智仔？

叫一個人承擔返佢應有既責任叫無能？

我都覺
好似將一堆無謂野理所當然咁孭上身
然後同大眾講eD野係男人責任
你做唔到？/ 選擇唔做？
= 你廢

第一，你講乜都得，冇人知事實係唔係
第二，你男朋友鐘意比女人養都冇辦法
第三，可能你醜都爆，唔倒貼搵唔到仔

唔落名點解要供？

咁唔出首期點解要落你名？

好簡單層樓有名/ 結左婚有名份就會供
無既話..最多只會幫補買下日用品 食飯俾大份d咁..唔駛男仔經濟負擔咁大
同居會另外再俾燈油火蠟等等

樓上好多大男人心理就笑9人，講真一人一半有咩問題，有錢就奉旨要養對方？

如果真係要男女平等，咁經濟活動上就先講平等先

大男人有自由威曬自己有能力搵錢，但無需要攻擊人無能力，講到底只係曬自己搵錢多

我結左婚 都係我自己供

利申 落邊個名係猜包剪dup 決定

資產 無名唔會供

你On9? 人地父母養左個女廿年 但樓主要照顧埋人地個女下半世幾十年 咁應該佢父母比生錢樓主？

女權最鐘意依類傻仔，咁女人先可權要晒，責唔負

如果係一齊住叫佢幫保4-5k啦 唔好話供供聲咁難聽

如果樓價再跌，樓主你要有分手心理準備。
當然升就大把女揾你。

你係咪理解錯左我講既野？
我就係覺得樓主唔應該叫女友供 因為都冇名
正如我都唔會叫我男友供 因為佢冇名
明唔明

中出即飛
養都唔好養
無共識只能玩下就next

俾翻市租咯

屌，你又冇事先同人地講話要買樓，係度先斬後奏，仲想幫你供，冇撚病下話

但結左婚 之後離婚 都係分一半

咁分手啦，咁重要既事都有咁大分歧，你有樓洗撚擔心冇女

真係愛同有心計劃未來就唔會問得出呢條問題
香港地, 唔一齊供等收皮咩, 有幾多個大富大貴? 普通人就應該一齊供

買果陣就自動波寫自己名
供就女朋友都有份住

冇錢又怕蝕底咪租樓一人一半lor

睇吓條女會唔會比燈油火蠟，佢揾24000,滾佢 2k ok 啦, 當多個錢叫雞算把

一人一半點解唔寫兩個人名

一人一半寫兩個名應該呀，而家樓主果邊比曬渦

首期比埋一半先叫真正一半

你咁講都啱wor
如果我要養佢下半世
佢地應該俾番錢我😂

乜撚野世代仲要男人養女人
有手有腳仲要唔係搵得少貢獻多少都要啦下嘛
個負擔咁重d日常開支幫手畀下洗死咩

如果你地都無商量過你就同屋企人自己買

又無加人地個名 咁點解要俾錢你

人地有自己計劃唔得架

分分鐘佢諗都無諗過同你過人世

而結婚開支 你夠薑係可以唔俾禮金唔擺酒

廿一世紀好自由架 兩條友簽字咪結婚囉

問題其實係邊 ? 我諗係樓主你度

果個乜鳩首次置對優惠
落2個名就用少左
點解要益個仆街政府
邊個知之後會唔會有能力換樓甚至買多層

自己都供唔起 你問返你老豆老母會唔會幫你供仲好啦

冇條女名要人同你一齊供
又食又拎bo你

結左婚就係嘅

agger要樓換樓

佢事前冇問過條女喎
佢自己買樓關條女咩事

垃圾 無錢學你買樓，即係你預咗一定有女朋友幫手先供得掂？

希望你條女睇到Post 即飛你，搵到有樓有家底嘅真男人

無咁大個頭咪戴咁大頂帽
人地無義務幫你

你岩，樓主一廂情願結婚者，條女可能唔係，所以無打算享受，唔打算一齊負擔

分分鐘條女都無諗住嫁你
無自己名一陣供完分手你係咪比番供樓錢人呀

未結婚我真係唔敢開聲口廿

你老母 見到你段文字已經火撚滾
你自己老豆老母比首期你買樓 層樓你名下既
叫個女朋友一齊供 供撚完層樓
你先飛起佢 咁點? 掉返轉如果你女朋友咁樣買層樓叫你幫手供
然後層樓冇你名既 純粹叫你分擔下丫 你又肯唔肯?

享受what?
即係樓主唔俾佢女朋友一齊入黎住
佢女朋友要訓街？

咁咪分開住，拍拖都係咁生活，有咩問題

有人無錢買樓都可以結婚，只係好多人覺得無意思，呢個時候應該反思婚姻既意義

生活方式可以各有不同，但無需要綁架每個人應該付出既野

唔同佢結婚咪唔駛佢供囉，佢又要結婚又要唔供，咪寫定協議書將來離婚層樓都唔關佢事。咁咪得囉， 佢接受到的話

最穩陣就落父母名，因為離婚都要被分一半身家。

做樓主女朋友真係慘，跟著個咁斤斤計較嘅男人

好心供唔起就租出去先啦
無理由彩就你攞，樓就要人供架

樓主係垃圾

唔落名 婚後結分都要分樓
個官會睇你地日常分工 同結咗婚幾耐
去計分幾多俾條女 所以樓主你點都係輸

就

你咁計較咪飛左條女囉
咪唔洗怕要分層樓比佢享福囉

for將來結婚=/=for將來同佢結婚

岩呀 冇傾過就逼人供 好撚慘

條女仆野收返條仔市價

淨係你個連登名都應該分手 做男人無大氣 愛屋及烏呀

樓主一味淨係唸對方點解唔付出
但你又比唔到保障對方
好肉酸

得返一千 哪有錢求

連登呢啲咁反女人既地方都一面倒屌樓主
證明佢作為一個男人幾撚廢

一句講哂，調轉如果條女有層樓冇你名既，問都唔問就屈你幫手供一半，你得唔得？唔得就收皮啦你

on9 係要一齊供就聯名

好撚on9
供唔到樓就唔好格硬置業
買樓唔同買菜

你落埋佢名咪一齊供 佢唔肯供咪淨係落自己名

全部女人a and c

計落佢平時同你扑野應該俾返錢你
你付出咁多精

樓豬你做毒撚算啦！
無落條女名，但想條女供埋一份
就算第時同條女結婚都好，咁關佢鬼事？
你買樓你名你供，有咩問題？
你下下計住哂，唔結婚，單身一世岩你

咁層樓寫你名 條氣唔服就隨時踢條女走 基本

過到壓測？

係架
我都唔明上面班人
假話女朋友一定要痴住樓主一齊住係樓主間屋
所以要一齊供樓

有名咪供
無名咪唔供

一齊供就要落名
除非佢唔知就叫佢一齊租。佢知道咗你估佢仲肯唔肯租吖拿

佢以為供完層樓就唔值錢

樓主其實而家應該自己供，自己享受單人住屋，與其搵女分擔，不如諗方法搵多D享受單人生活

1)
無商量就買樓，層樓又無條女個名，
佢唔供都好正常，就算條女搵兩萬四又好，
十萬都好，無名就唔供好正常，
除非有名又唔供就話港女姐

2)
有無同條女傾過結婚？佢可能驚幫你供完，
轉個撚頭你同左第二個結婚咁佢咪仆街

3)層樓宜家係你同條女住？
定你同你自己屋企人住先？

4)唔落條女名又想佢供，
咪立張野講明條女每個月供幾多，
如果分手會還返比佢

5)
上面有人話結左婚要養個老婆幾十年，應該收返女家錢，咁要睇下你係咪真係唔洗老婆返工
而又唔會話個老婆懶唔做野靠你養
同埋屋企d洗衫呀，煮飯呀，清潔呀果d都會請工人返黎唔洗佢做
如果係的話強烈建議問返女家收錢
順手立字為據，反口就返工比老細炒，
買股票買果隻饋果隻

其實成件事根本唔關男定女事
根本就算男女角色調轉，都唔應該叫另一半供

蝕

請問關咩事？
如果女友供完，樓主又唔同佢結婚咁點？

重申多次 根本唔關男女事
就算樓主係女人，我都係會話個男人唔應該供

無名份幫你供，萬一分手點算？
好多新聞都講過，搞到要告上法庭
不如你寫借據，當係問你女朋友借錢咁，第時有咩事，你同佢都一清二楚
一係你就放租個物業，你搬番去同老豆老母住

其實最大問題唔係邊個供點落名，係你冇同條女商量過就買樓叫人地供，人地冇預算準備唔想供你又話人地呀

支那狗用殘體字都冇人屌

依家連登仔係咪普教中教到廢到連慳字都唔識？

其實你睇錢、自己既利益睇到咁重，不如唔好發展關係算。

當然你又會話返所有女人都係貪錢臭雞、你唔重物質啦，但你女朋友又無叫你層樓加佢名，根本你有無樓佢都唔旨在，你就一廂情願覺得買樓係共同決定，佢應該幫你。

但人地根本唔想要層樓，你就好似餵佢食屎咁不停塞入佢個口

你太自我中心，仲好歧視女性。

聯名一齊供
係咪離婚都要分一半俾佢

睇完頭2頁已經無眼睇
我都係返出去先
樓主你好自為之啦

你而家個狀況係點先？
雙方本身住緊咩屋
同條女一直都同居定係不嬲都分開住

你父母幫你俾首期係佢哋單方面對你好
首期嗰份點會關你女友事
你係錫女友嘅話
就算要多謝父母 要俾返錢佢哋嘅都係你自己嘅事

如果你係事先問咗女友加佢名一齊供 佢都未想咁做嘅咪算
人哋有幾錢收入都好 你一日未俾名份佢 點供得落啊
更何況你咁怕乜鬼嘢就算有冇佢份都會分倒你身家嘅話
啫係你都覺得同佢唔會行落去啦 婚都未結就諗分身家
根本唔愛 你對人哋咁多保留嘅同時 人哋咪仲驚過你

你條女好恨同你一齊住咩，佢屋企人冇地方俾佢住？等住你間屋？

都唔換下角度諗嘅

如果女友冇要求過入你間屋住，咁供樓係你同你屋企人自己嘅事！
唔好拉個女仔落水
你份人咁樣 之後生活一定仲辛苦
放過個女仔啦

有著數咪同你講平等囉
冇著數就同你講我係女人嚟㗎

咁個男人一定係石頭爆出嚟㗎喇
你有冇見過男人有老豆老母？
我就冇見過喇

On9 仔
一定唔叫佢供

廢事d女人之後有野講
同埋最好唔好同居

咪就係，無落名叫人同你供，調轉你制唔制？

要公平好簡單

1. 其實落咗佢名都可以再拆大家佔幾多% 唔一定50/50 咁你就唔驚佢食咗你啲錢 咁公平喇？

2. 我自己既做法會將層樓同日常開支分開 日常開支大家每個月夾一舊錢 供樓就睇邊個有名就邊個供

講到禁撚辛苦禁撚慘
做咩要買

搞唔掂自己學咩供
做男人做到你咁都幾廢

追哂post先鳩up啦

即係隻雞揾到有錢客

所以女人咪只會向上嫁，女人未結婚就諗離婚咁點
拍拖就諗分手咁點

大家竟然將咁撚老謀心算自己利益既叫感性生物，笑死

首期係你老豆老母儲比你首期咁又點？ 你女朋友係咪要求落佢名，而佢又唔想供先？咁你就可以話佢，但你只係自己唔夠錢，又想女朋友唔好計較咁多，幫你供樓 自己就計住計住

女朋友住緊層樓就話應該比下租，平時拍拖洗費少啲咁姐，買樓係你同屋企人嘅決定嚟，唔係你女朋友逼你上車喎

樓主最後個幾句「乜都要男方比哂」，唔想搞咁多野咪唔好搞，最緊要同未來伴侶傾掂數 依家又唔係古代

總結：自己買樓自己供啦屌，冇錢就唔好買

連登反女人？高登就反
連登根本女權論壇黎

樓主條蟲都識上連登

如果樓主係女人
將你哩句再講多次應該俾人屌到飛起

睇依度啲on9真係想嘔

大家唔共同向結婚進發反而男人錯

最好男人供滿等港女35歲埋佢單，咁就真男人喇，係咪

自己唔夠能力供都算
仲要對條女咁撚冇信心
咩都未係就假設晒人哋死都唔供咁
啫係同對方完全冇共識咁
可能人哋都冇諗過要買樓
一嚟就老鳳覺得人哋要無條件支持你
一齊仲有咩意思

最cheap係女人
落唔落名都以結婚一手段黎鎖死男人一半資產

係咁嘅話
記住佢係做少奶奶
咩都唔好要求人哋做啊

樓主係咪智障既？
冇能力供就收皮啦，乜撚野叫最困難既時候唔支持你
on撚9，你女朋友又唔係你老婆，一散就凍過水啦，你憑乜要人幫你供？養埋你去包二奶好冇呀？

如果係女人叫男人供就會係

正賤精，人地都諗住同你結婚先叫你一齊供，比左咁多青春你，你唔係咁賤唔娶人吓嘛
女人仔點供得起樓，咁都唔幫手，都唔係男人黎。
落名？女人父母比首期播，點解要落你名？想食軟飯？

女人真係無得輸

如果唔結婚就係嘅
事實係香港地結咗婚層樓無名都可以分你
退多步講
男朋友供緊樓
一係唔好一齊住
住嘅都交少少租同分擔下水電煤雜費
唔係男朋友就諗住係應份掛

其實我上面已經講左
就算樓主係女人 佢男朋友一樣唔洗供
因為我就係咁
冇分話男女事

你自己夾硬加自己諗法
層樓如果得女仔名 點解要男仔幫手供？

如果係咁嘅話

條女一係自己供
一係就搵條仔一早有樓係手嘅先好一齊啊

你真係去睇下啲案例
無落名嘅情況下如果離婚
除非完全證明到女方有收入而且係家庭方面零支持
如果唔係9成9要分身家
唔係你話就得

香港分身家男分女又得 女分男又得
如果我結婚離婚 一樣係我老公分我身家

咁係咪樓主女友話暫時唔諗結婚都要一齊供?

算啦 樓主心態唔好，自私、要求人 當人老奉，同女友唔夠互相信任，冇信心，溝通又唔夠，自以為是，唔夠鍾意對方.....
完了吧 真係講錢傷感情

同埋照你咁講
未結婚都要幫手供既話
咁我係咪應該收番男朋友租？

其實我上面已經講左

如果係邀請人哋同你一齊住，人哋冇要求過去你度住
根本唔應該要求人哋交租，除非雙相一齊計劃同居架啦，咁樣照正路都會所有嘢俾番一半

之前有post講個女仔一路幫手供樓之後分左手攞唔番d錢

只係拍拖好冇保障 條仔咁差嘅

樓主真係廢到仆街，屋企人已經出首期，你一個人都供唔撚掂你學咩人溝女

所以話窮人拍拖結婚真係好肉酸

講到尾樓主供唔起又唔同女友傾好條數。
其實呢啲嘢好簡單，供唔供得起結咗婚離婚佢都分你一半，佢供係人情唔供係道理，但睇住你供唔起你自己諗下佢有幾愛你。

佢女朋友可以番自己屋企住 到時樓主連扑都冇得扑

樓主有冇諗過溝多幾條女返來幫手供樓
順便供養埋自己生活費？

一句總結，佢當你係咩

你有睇曬個post?

供唔起就咪撚供啦，又話供埋保險就夠錢洗，咁你有積蓄咪用住先囉，層樓得你供你第時咪唔洗落佢名。

又未結婚又冇落名我係條女最多請你食兩餐飯

擺明冇

咪係 又要馬兒好 又要馬兒不吃草
樓主 飛左佢搵過個拍多幾年 啱時候結婚就叫佢婚後一個人供埋淨低果十幾年
合哂樓主心意同公平既原則

有，我覺得個女仔係真係當樓主係伴侶，就算未有心理準備去供樓都會一齊供

咁而家樓主求咗婚未呀柒頭
都係同一句 你認為咁樣個女仔就係自撚私
你掉得返轉 你條女冇話要嫁比你 層樓係佢個名
然後叫你分擔下幫手供 你係咪會比呀? ON撚9

？
點解？

好多女理解係層樓係佢名，供就你供，先係正常

否則就唔愛佢

追哂post未呀

好老實層樓有冇你條女嘅名先？冇嘅就咪撚要人供啦，第時賣咗有錢賺你咪唔好分錢比佢囉！又冇人迫鳩你買！

供樓咁辛苦，個女仔又唔係家庭主婦，個女仔賺錢黎為咩，除非樓主愛得好深

會唔會比就唔會

但連登就一家會批鬥個男人

樓豬想女朋友幫佢分擔 但因為首期係屋企人比
覺得如果落埋女朋友名就等同白白分層樓比人但又想人出錢幫手供
人地付出你就坐享其成 想人地幫手供層樓就自己名
呢個世代 結完都可以話分就分
更何況只係女朋友唔係老婆
呢個CASE無論男女都係咁話

冇佢名既，就唔好搵佢供
到時離婚冇咁易分你層樓

你想保障自己驚佢分左你嘅
但你想分佢一半糧

係你提出要同居定佢話要黎住先

唔落名唔商量又要人供咁撚on9

唔想供 咁咪收租當供樓 何必搞到自己咁辛苦 不過樓主始終要同女友傾下長遠計劃 如果女方結左婚都唔想付出 咁就快啲飛左佢啦

如果我係你女朋友
見到呢段野我實飛撚左你
話尻知你有冇樓有冇錢
咁撚自私點撚樣同你過人世

層樓佢無名，幫你供樓？
你話打算同佢結婚？個個拍拖都係咁唸，有幾多個可以真係結到婚？

無名點解要供

咪係，條女每次上完床都已經問樓主拎返肉金，咁就均真好多啦

on9，事前通知一聲都冇就話買樓，依家就要人地硬食去幫手供，當人提款機呀

唔使供 但如果有份住就要交租 完

屌
你自己都唔會比
但就叫樓主女朋友比
乜料

以下對話係我女朋友睇完po之後講
//無份供無名好合理，你有份供嘅咪落名囉
一係當交租
除非當人係兵啦，如果唔係白食自己條仔我就做唔出囉//

叫你老豆老母死左佢 咁咪一世囉 唔洗煩

男人老狗好撚肉酸呀
一係你就搵條女可以一人一半首期又肯同你供既
一係租屋一人一半錢

租就唔撚洗佢交！ 但住埋一齊D生活上雜費點都要啦掛！ 水電煤費用同供樓係2樣野！
仲有 講得出男女朋友同居就唔好計咁多！ 咁而家是但一方有重擔 唔講供樓果筆 同男女朋友既關係， 咁一齊住都有責任幫輕下生活上既壓力啦！ 如果唔係你就冚家剷啦！

岩呀 冇名唔供
有名供
不嬲都係我講既野

人地都冇講雜費唔洗交
不嬲講應唔應該供樓

你放過個女仔啦
做野又唔事先同人商量
人地唔合你心意又屌9人地呢樣個樣
嫁著你真係慘

Post 上左 01

點結一千蚊。食個飯都無左啦

覺得可以同佢商量分擔番日常開支
但叫女朋友幫你一齊供就真係
掉番轉 你冇名份 冇落名 你都唔肯幫佢供啦

我有畀你屌㗎.jpg

dllm 落佢名未？結咗婚未？你唔係係到搏屌吓？

你又知佢一定做你老婆？

層樓你名 就算你唔洗女人供 得番一千蚊 個女人同你住 佢咪又係貼你

因住分手添呀 無啦啦叫人幫你供

你而家應該租出去 用租金來供
同女朋友真係時機成熟 結婚 先收番層樓 傾家用囉。
再講如果真係2個人供都好吃力 咪唔收番來住 2個人搵平d租住 又得。

樓主雖然有樓好威 但真係好唔成熟 一野覺得另一半唔想供或唔分擔家用就好似女人唔負責任咁。你想佢同你一齊住都係想有個人減下負擔。衰過咬老軟，似搵女人笨多D。

學習下自己搞電啦

佢住你買既地方 咁出返生活費、電費等等都正常既
你想佢出幾錢？

好彩我男朋友唔會咁斤斤計較，買樓直接寫我名only

無名未結婚 唔一齊供好合理喎
但係一齊住 你可以叫佢交租+生活費
但係如果太貴
其實佢點解唔翻屋企住要同你住呢？
貼錢為左做你私家雞？

如果係樓主單case發展
就算真係結左婚理性上都唔應該落條女個名
比佢唔洗對幢樓負出就有得住已經理行左丈夫責任
如果你話離婚都要分比佢 你可以係提出離婚之前就將幢樓轉贈比父母 離左婚之後再轉返比你

對負現實港女就要用現實手段

冇錯，等如食軟飯

諗得出叫條女幫手供樓又唔落人哋名都係仆街嚟

咁係佢愛你愛到唔理性啫
你同佢關係冇事既時候佢咁做真係好型好man
不過如果有一日佢比你背叛
佢只係一個切頭切尾既on9

又或者你真係好值得佢信用事實又的確係咁

你都on9

供唔起就放租同父母住啦

自己供完唔好落條女名 完 根本你自己有答案啦

永遠唔結會比較好

自己供算啦
落左名第時分手蝕埋首期比佢

叫得人落名又唔出首期都係仆街黎

又係新Account 又係專挑起男女之間既矛盾
屌你老母呀 五毛

偏激 依啲叫留返手比自己
係香港個女仔同你一齊可以唔洗擔憂住個方面已經好幸福 點解仲要咁貪心
如果係結婚先買樓 兩個人一齊儲錢一齊供 咁當然聯名
唔好話咩對女人既保障 一個無能既女人先會咁擔心
成功/有能力既女人係唔會靠晒男人 結左婚都係
但係如果身為公主慣左比人縱容 寵愛 咁又可能未必會明白

其實男女雙方有心行落去既, 點會計較咁多

人性

依一刻兩個當然有心行落去
但撇除當前兩情相悅既感性
十年後你敢唔敢肯定 廿年後你又肯唔肯定到
理性講你連你自己都肯定唔到你自己 仲要相信對方可以肯定
留返手只係對自己作出最壞打算既保障
女人都係 唔好諗住搵個有能力既人嫁左就算
增值自己 留返個錢 就算個男人走左佬 都不至於一無所有

無名一蚊都唔會供

估唔到咁o school

明明條條得返1000 蚊，咁去玩去食咪又係條女俾返，d 數都係左搬右搬，最後大家share

你話男方冇能力，明明大家都係人一個，個女嫁出去叫俾左人？呢到香港返娘家日日返都得，個仔都有搬出去住就唔叫俾左人，咁既女人就真係好普通為結婚果d, 真心愛果d 就會分擔男方好多壓力，呢個我係我家姐，朋友身邊都會睇到

同埋男方keep 住咁大壓力好易諗埋一邊，女仔自己都唔係好著數，畢竟你年紀開始大一個唔要你都蝕青春，自己計下條數幫下手都冇蝕

搜尋睇下咩叫Briffault’s Law
唔係偏激而係認清事實
男人除左中出即飛之外，響男女關係中係無得贏

好個人嫁喎
唔好以偏概全

咁撚驚不如分手咪唔撚洗煩羅

男人要既係公平
計較既係女人

所以分手最好

人地老豆老母夠辛辛苦苦養大個女，將來仲有機會嫁個女比你，而家嫁都未嫁仲要無名無分比個女你仲要幫你供樓 作為你女朋友就應該無名無分地支持下你？你個人咁自撚私嘅

女朋友咪名份囉
呃人食飯比錢果陣又唔見話女人無名份自己比
重結婚？咁既女人一腳伸開喇
都唔肯共同為大家未來努力

結完婚一前比女人寄生既贍養費制度你又唔提﹖

女朋友呢個名份就要幫埋手供樓？
膠都廢事比
而家個重點係樓豬唔落女朋友名仲要佢一齊供
如果講到共同為未來努力既話，咪落個名囉
落完先供，咁先合理

比番首期一半加一齊供咪落名囉

唔共同努力不如唔好結喇
當你供數就唔係女朋友而係未婚妻喇
落名﹖都唔知樓主父母比左幾錢首期添
比左二百萬咪益左女人一百萬﹖
落你老母咩

你倒轉試下有幾個女人會得咪知你女人係咪想著數晒囉
女人或女人父母出首期
女人男人都供一半
寫兩個人名

你班女人即時咪又話男人廢男人食軟飯

希望樓主可以放生自己女朋友
成件事反映到你係一個自私撚
覺得自己付出得好多 好高尚

講埋哂啲on9野 點解男人要俾禮金
真係笑死

唔諗下人地付出青春俾你
嫁左俾你 團年飯/清明/年初一 乜乜77都要跟男家
生個仔又要跟你姓
（如果所有野調轉 我都願意俾返禮金轉頭）

其實呢你真係唔好結婚
完全predict 到你係當老婆係你工人
娶人返黎就係想揸乾揸淨
因為你俾左禮金阿嘛

同你講真係㗰時間
咁買果陣唔講清楚先買？仲要係佢老豆老母比首期佢個仔無份比架，如果同樓主一齊比既首期一人一半咁就最撚公平喇，可惜樓主無咁既本事呢

講到尾，樓主買果陣唔諗清楚負唔負擔得起而家條女唔供就屙屎唔出賴地硬，仲有我真係唔撚明你果句供數就係未婚妻係咩邏輯
反女權反到懵撚左 係啦係啦成世打飛機啦你

有叫開雞唔好意思
港女？叫雞好過喇

同你講都晒時間，最好有層供滿既樓黎娶你就最好，乜都唔駛共同努力
咁樓主女友如果唔諗住做人老婆就快d放生人喇
唔好阻住人搵個人成家
港女算吧喇，大部份都係垃圾黎

分咗手未

係啦係啦 叫雞叫得你咁撚高尚
女人襯唔起你架啦 祝你叫一世雞啦

點會叫女朋友供樓，on99
結左婚先至叫佢一齊供啦屌，萬一供供下散左你係咪俾番錢人？
利申:自己一個供緊，無叫女友供

唔明樓主 咁大負擔 點解唔租層樓出去
繼續痴屋企住住先

無話高唔高尚既，咪同要落名既港女一樣係雞黎。
無分別架

傻仔

On9仔

咁樓主供左幾年。

佢結婚(就算唔係依家個女朋友)
咁供左筆錢點計呢﹖
係咪結婚果陣個女人嘔返出黎﹖

定叫個男人唔好「斤斤計較」﹖

女人咁仆街就一定，但上面有啲白痴男人係咪蝕出去到願意，就真係屌佢老母，根本就係度量產化仆街港女。

離婚比人分你層樓唔好喊就得

我講緊男女朋友果陣呀死傻仔，結左婚就梗係要一齊供，你係咪反女權反到傻撚左？